[
  {
    "question": "展示报表适用于哪些实际生产场景的数据处理？",
    "answer": "在实际生产过程中，适用于设备点巡检、产品首检、物料入库统计表等部分重要数据的记录、归档和决策分析支持，这些数据原本需通过EXCEL制作自定义表单，打印表格，手动抄录。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%B6%E4%BD%9C%E5%A4%8D%E6%9D%82%E6%8A%A5%E8%A1%A8/%E5%B1%95%E7%A4%BA%E6%8A%A5%E8%A1%A8"
  },
  {
    "question": "展示报表在制作中国式复杂报表方面有哪些特点？",
    "answer": "展示报表可将相关场景录入的数据表，通过简单的拖拉拽和配置方式制作出中国式复杂报表，轻松实现报表的多样化展示、交互分析和打印输出，同时支持主子表的关联展示，还能结合集成互联功能对关联数据集进行数据填报插入、修改等操作。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%B6%E4%BD%9C%E5%A4%8D%E6%9D%82%E6%8A%A5%E8%A1%A8/%E5%B1%95%E7%A4%BA%E6%8A%A5%E8%A1%A8"
  },
  {
    "question": "展示报表的数据集中聚合数据有什么特点？",
    "answer": "聚合数据支持选择数据管理的归档、加工聚合处理的数据表，同时支持两个以上的数据表配置，在样式上，主表以自由格式循环展示，子表根据与主表配置的字段关联关系，根据字段列向下或向右扩展展示。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%B6%E4%BD%9C%E5%A4%8D%E6%9D%82%E6%8A%A5%E8%A1%A8/%E5%B1%95%E7%A4%BA%E6%8A%A5%E8%A1%A8"
  },
  {
    "question": "如何在展示报表中设置数据查询条件？",
    "answer": "关联超级控制器，点击筛选条件控制器，双击报表左上方的筛选器，设置筛选条件，或下拉关联页面中已有筛选器（筛选器使用参考[这里](/cms/tutorial/页面管理/搭建分析看板/添加控制组件/筛选器)）；在开发环境设置的筛选条件，为工程运行时图表查询的初始条件，若运行时无须修改历史查询条件，可将筛选器隐藏；若需设置定时自动更新，如实时近5分钟，在配置条件后，勾选自动刷新数据功能，频率可自定义。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%B6%E4%BD%95%E5%A4%8D%E6%9D%82%E6%8A%A5%E8%A1%A8/%E5%B1%95%E7%A4%BA%E6%8A%A5%E8%A1%A8"
  },
  {
    "question": "当展示报表配置两个以上聚合数据集时，字段关联是如何操作的？",
    "answer": "可通过字段关联配置两个数据集的字段关联绑定关系，主表字段与子表字段之间是一对多的关系。其中字段配置除了直接选用字段外，还可通过计算公式配置将字段进行公式处理后再来匹配关联。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%B6%E4%BD%9C%E5%A4%8D%E6%9D%82%E6%8A%A5%E8%A1%A8/%E5%B1%95%E7%A4%BA%E6%8A%A5%E8%A1%A8"
  },
  {
    "question": "展示报表中运行模式和翻页设置分别指什么？",
    "answer": "运行模式是设置运行版主数据集的最大展示数量；翻页设置是运行版的组件每页加载主数据集的最大数据量。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%B6%E4%BD%9C%E5%A4%8D%E6%9D%82%E6%8A%A5%E8%A1%A8/%E5%B1%95%E7%A4%BA%E6%8A%A5%E8%A1%A8"
  },
  {
    "question": "展示报表的展示设置中有哪些字段扩展方式？",
    "answer": "展示设置中有表格循环、不扩展、向下扩展、向右扩展这几种字段扩展方式。表格循环时，字段数据经过筛选后的每条数据会根据开发版配置的表格样式在运行版以表格复制方式循环往下展示；不扩展时，字段数据经过关联查询和筛选后的所有值，会填充到配置单元格；向下扩展时，字段数据经过关联查询和筛选后的所有值，会以单元格扩展方式向下填充；向右扩展时，字段数据经过关联查询和筛选后的所有值，会以单元格扩展方式向右填充。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%B6%E4%BD%9C%E5%A4%8D%E6%9D%82%E6%8A%A5%E8%A1%A8/%E5%B1%95%E7%A4%BA%E6%8A%A5%E8%A1%A8"
  },
  {
    "question": "展示报表区域位移中的向下平移和不平移有什么区别？",
    "answer": "向下平移时，报表向下循环时，高度不受组件配置高度限制，报表下方区域组件向下平移，画布也向下扩展；不平移时，报表向下循环时，高度受组件配置高度限制，报表下方区域组件不平移，画布也不扩展。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%B6%E4%BD%9C%E5%A4%8D%E6%9D%82%E6%8A%A5%E8%A1%A8/%E5%B1%95%E7%A4%BA%E6%8A%A5%E8%A1%A8"
  },
  {
    "question": "展示报表单元格配置中的插入元素有哪些类型？",
    "answer": "插入元素有文本、数据集字段、斜线、实时变量这几种类型。文本支持选中单元格输入自定义文本，也可选择插入元素为文本，在内容栏上自定义文本内容；数据集字段支持拖拽数据集的字段到单元格，完成单元格与字段的关联；斜线支持单元格元素选择斜线，然后输入内容，以“|”作为分隔符做区分；实时变量支持单元格元素选择实时变量，内容处关联实时变量，单元格在开发版显示变量名，在运行版显示当前变量的实时值。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%B6%E4%BD%9C%E5%A4%8D%E6%9D%82%E6%8A%A5%E8%A1%A8/%E5%B1%95%E7%A4%BA%E6%8A%A5%E8%A1%A8"
  },
  {
    "question": "展示报表整体表格配置中的报表工具栏有哪些设置？",
    "answer": "报表工具栏有字体设置，可设置整个表格的字体样式，大小、颜色和位置设置等；单元格设置，可设置单元格填充色和边框，进行单元格合并与拆分；行列设置，可通过输入行列数，定义整体表格的行列数量，也可选中对应行点击行列按钮，在上方或下方插入，选中对应列，在左侧或右侧插入；高宽设置，可通过输入高宽数值，定义整体表格的行高列宽大小，也可在对应行列，进行手动拖动来设置行高列宽。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%B6%E4%BD%9C%E5%A4%8D%E6%9D%82%E6%8A%A5%E8%A1%A8/%E5%B1%95%E7%A4%BA%E6%8A%A5%E8%A1%A8"
  }
]